工程個市真係咁差？

揾左半年 plumb drain完全冇回音
揾埋agent 都係冇位

宜家份工好撚伏，好想快啲走

辛苦到仆街不過普遍都2-3萬起薪

我問有冇位，唔係起薪。

gay

你認真咩
FG通常得18k~20k

做4年都未必有3萬

旺撚到仆街幾間大判都搶梗人

問過六、七間agent 都話唔請plumb drain
打黎既全部都係乘機索料

風火電大撚把位

你講緊咩FG先，hd FG就呢個價
Degree 果d就23-26

工程仆街在每年加得你1-2k

之前有agent搵過我 gerbit請人26-28K

Geberit

少左公司請人係真嘅

判頭賤價接job你覺得呢
管理就炒舊人請新人

on9 土木工程一定唔係咁
你係咪唔識分consultant contractor呀？

好多agent搵人

一陣d人又話你吹大

正常都呢個價啦

前年減薪15k~20k都搵唔到工

唔係掛？
巴打超高層？

靚價就俾中資接晒

我剩係聽到間間凍薪

後來維持返原價搵到新工

點樣可以搵到工程既AGENT?

LinkedIn

科文岩岩失左業一個月
新公司未過試用

牛奶仔近排難搵 有經驗就好多都仲請緊

同問，打親黎都係索料

六年經驗

工程好景到仆街喎
勁多fg收到offer
利申冇offer

行scheme A 揾廉價勞工既我知道大撚把

工程界唔覺有咩影響 最多都係fg難搵左 有經驗真係零問題 身邊d人好多呢排都仲轉左工
利申岩岩新公司過試用

咁多裝修

用開邊間agent? 我個啲好撚廢

吹大左幾K啦

Secondment , 包請
上駿 UK ,

邊到搵到 secondment?

做緊睇伙，科文至技工/學師都請緊人，技工既20k-27k睇年資同經驗

engineer, 唔係師傅

做plumb drain 有冇打算考水喉匠？

有冇諗過轉trade?

冇搵獵頭 9成9垃圾 仲要黎黎去去都果幾間

前線工人揾唔到工

睇伙既請唔請p&d？落手做開

Jobsdb search secondment
叫駿英阿

轉風同火都試過，全部都要有經驗

去找順景 / 順興 工程

得一個，地盤科文？

不喜歡就去錦繡花園 曬下太陽, 望下白雲
大維修中, AMO 22-27k , 長缺,沒人去.

做緊意大利地基
都keep住請人

Ching 係順景做緊？

計埋bonus係冇錯既

好旺喎

bonus係咪通常一個月

Supplier考唔考慮??

一場誤會,我不是....

泵行 / 儀器行都OK

我做電 月頭有個agent話Geberit請人
我估應該係做潔具? 唔熟

有錢人地方，偏辟，大維修全部都係伏

係潔具，但唔熟

吓 咩工 每年會加你3 4k?

連登仔轉工年年跳都標準加7-8K
工程好少見

咁係因為轉工啫 仲以為你話 咩都唔做公司肯自動加俾你

工程轉工都無

如果加咁多 好明顯係因為你上份工underpaidIT見唔少 可以轉工加萬幾蚊都試過 係double嚟

找義合 , Paul Y
Builder

P&D可以水喉匠做埋design 文武都得
火好似多數要搭多科
風就好似個通場好多人，識計下數有著數

做水喉維修做到仆街 邊撚個話無野做 日日換屎渠屌你老母

我就係要呢D

仍然冇工

一二千 十年都升一萬 仲想點

大學畢業做十年唔過三萬 係好屎

之後又話你吹大身邊個個8大都過晒3萬啦

其他職業四年包上3年

做工程做到咁上下個個都游走係20 -35k依個range
有冇得再上 其實好睇閣下自身既能力同野心

人就應該及時行樂
反正香港都玩撚完 今日唔知聽日事
冇謂浪費時間專注係為左提升個幾十k人工
享受下仲開心

笑撚死

成班人討論人工做乜鳩?

我乞食ee fg都搵到22k *13啦
個市差條撚咩（廢人除外）

我公司瘋狂中job
但凍薪
所謂嘅差都係借勢行兇

差條毛想請個正正常常既PE都請唔到

THIS
IS
GAY

六年渠記，水記，建築署經驗

祥豐幫到你

九唔撚搭八

Degree 畢業，出黎做野8年， 真係plumb drain 得兩年經驗， offer 28k 算唔算低， 定撈大判好d?

乜degree ? 八大？

係， 但degree 唔係讀construction 呢行

要補返個 related Master 啦。

30k 一般講緊u grad + 幾多年經驗

絲打介唔介意之前讀咩
我都係本身唔係工程degree但想讀工程master

MEng

睇人

唔係相關degree都報到?

你其他果6年撈咩先？

想請問 一般AMO 叫價係幾多到？
利申 HD 2年 工程 經驗

Poly 工程悔終身，IVE Thei 更稱心

有冇師兄係做緊fire engineering?

好撚好笑啊 關黃藍柒事？

兩年前做地盤
而家做保養維修
計埋ot花紅雙糧，20xxx
無電牌

Supplier, lab, project management, 每樣都一兩年貨仔， 依家先轉番construction, 但唔想低人工做起， 平手offer計番時薪其實都減左人工。

大判bs co 同做水喉sub 仔， 邊個好發展d

表面黎講就28K差唔多la
另外若果有得揀，個人認為就一定做BS CO好過做PD

但你得2年PD經驗做唔做得黎又另一回事
但又若果你管理技巧好的話，其實對其實範數又唔駛了解得咁深入。
又或者咁講，你之前果6年經驗可唔可以幫助到你做BS CO呢個位？

有得揀咪試下囉

邊啲client可以類似做到咁?
做緊consultant 唔知點轉入client

要落籍即係之前有 rotation
有得 rotation 都唔係好多間

其他瓣數冇意見，但水喉真係麻麻地

又咁講，
如果 degree + 只有 2 年construction 經驗，
開 28K 又唔算差。

有LP 可以代表識做d乜，
考個電牌好似易過LP....電牌又通用…

有電牌唔一定識做電，但有 LP 一定識做水。

有 LP 的 Engine grade 通常係公司個牌主。
咁你話有乜用

未必，睇公司。

ae?

我公司等人用做水喉有冇人有興

咁都要睇你自己本身個底係幾多。

Technical consultant

師兄果間係請technican 定engineer post?

公司個牌主？
即係做打工仔其實都唔使要個LP 牌？

連 LP 都唔知係乜，你真係做過水喉？
WWO46 知唔知係乜？

Apo經驗 但有工程學歷有無機？

又黎吹水大會

BS builder
搜尋keyword有分別？
唔係都係 ato amo?

走資 仲起咩乜樓搵鬼買咩
仲讀工程

將會有大量基建
到時做工程真係發過豬頭

到時D 基建俾晒中XX 做啦 再加大量外勞
有撚你分咩 懵撚

收到！
大家盡量報/轉去中字頭嘅公司
到時一定大把野學
cv, log book可以寫到字典咁厚
輕輕鬆鬆考牌
有錢有地位

普通技工，或者學徒，做保養水喉

垃圾 拉

兒登多廢青嘛

REW 一街都係，LP 就真係買少見少。好多公司都搵LP 掛牌。相反REW 無掛牌呢樣野，除非某啲project 既client 講明幾多座tower 要幾多個C 牌。

technician 大撚把啦
我係揾 engineer

Bim ?

名無分別
但做落workload 有分別

支那建築係咁請人

我見職位越高人工高，去到十幾萬一個月

講緊邊個高 邊個低

人地好心問下姐 佢可能唔知依度全部大學生

排排坐輪住扣，坐夠番生再扣
PD 判頭間間都咁玩

笑而不語

做開 HV 都知 HV 一向行緊 PTW
EMSD 已經有意向將 LV 行埋 HV 套 PTW, 到時 REW 先出到 PTW, REW 法律責任自然大左

其實 C 牌數目少過 LP..

不過始終電牌好少捉得咁緊。
變左唔駛養咁多人，
始終通常一間公司一兩個 C 已經乜都夠。

會唔會呀？ 大電degree 後6年就可以攞，不過有部份人上神枱，個牌攞左無用到。

加重 REW 法律責任 = 幫署方甩身，出左乜事 REW 自己食番哂，你簽得 PTW 就各安天命

就算依家 EMSD 又有幾可就住 Cap 406 去地盤收貨

EMSD 唯一會認真收貨就係 ASD 啲 project, 因為第日佢要接手做 o&m 咁解

無記錯 c 牌有三千幾人

幾驚係揾technican, 水喉Engineer 有興趣，有冇tips 揾到你公司名

都要公司簽到先得

LP 都係三千人左右。
不過嗰班係屋村水喉舖多。

同問， assistance bs co 嘅career path 如何？

有得揀， 係咪直接做sub 仔都好過absco (就算sub 仔人工低少少)?

LP 難在要考 trade test 姐
REW 除左 A 要考 trade test, BCH 都可以簽番黎

其實有幾多個揸 H 牌嘅人真係識做 switching

又咁講，A 仔試難度同 LP 都冇得比啦。

Lm

Asd果d硬食既
一定有鑊

廢撚到乜鳩科都係乞食
一味吹捧神科呀媽係女人

至少 HyD 同 EMSD 個 DCS Plant 都有 HV 嘅

長智識了

Consultant 個 H 牌唯一用途就係用黎簽 WR1 design 部份，點會搞到 switching, 再者 consultant 九成九時間都係做 LV, prove dead 打地刀依啲概念喺好陌生

係咪啲鑊通常都係 DLP 後先慢慢浮出黎
好似啲判頭 set 好哂計時炸彈咁

好準嫁 一年

我係揾工，唔係揾人

fg 50 k

原則上完成乜 V 嘅固定電力裝置安裝加改都要出番張 WR1 俾業主保存，有乜事查起上黎業主要 show 番出黎

跟師兄學野獲益良多

push

打燈制洗唔洗電牌

金門禮頓應該唔止50k,不過堅辛苦

做工程入到政府做engineer人工都ok呀

則樓個AA價都跌左......

有幾多個真係做到政府工程師
好多都係係私人公司輪迴

同埋做政府d人好極端 一係垃圾呃飯食
一係好撚勁